北極熊數量不減反增？愛斯基摩人稱生命受北極熊威脅

近年多份研究顯示全球變暖令北極熊數量大減，令人關注北極熊存亡，但北極原住民的說法卻與科學家有分歧。
最近加拿大一份報告引用多個愛斯基摩人團體遞交的文件，指出愛斯基摩人觀察到北極熊數量上升，對社區造成生命威脅，北極熊已經超出與人類共存的界線。今年7月，兩名愛斯基摩人受北極熊襲擊死亡。
研究人員解釋，氣候轉變令海冰融化，獵物大減，遂令北極熊屢屢入侵原住民社區，而北極熊數量並沒上升。一名北極熊研究員指出，若不重視氣候轉變，將衍生更多「問題北極熊」。
愛斯基摩人反駁指他們族人居住在該地區數千年，但聲音常被忽略，質疑西方科學霸權不重視原住民的經驗。一名愛斯基摩獵人表示：「我們的知識一直在改進，如果你依賴這環境生存，你當然會熟悉它的轉變。」
他舉例稱，科學家一向依賴航拍推算北極熊數量，但根據愛斯基摩獵人經驗，暴風及大霧環境下才是北極熊出沒之時，故愛斯基摩獵人跟科學家推算的北極熊數量不一樣，但他同意科學家指要關注氣候變化問題：「我們想安全地跟家人享受這片土地。」

依家暖化撚改左名啦

唔好將依個消息通知鄰國
唔止北極熊，連愛斯基摩人都食埋

我諗唔係熊多，係唔夠野食，開始襲擊人。

當動物食過人肉就會狩獵人類
因為人類徒手時攻低防低又慢

但好難次次成功追殺食過人肉的熊

全靠我唔用飲筒

專家去食屎啦

北極熊：搵個人出黎同我隻揪，贏得到就放你走！

唔好咁
啲弱智人士會無得打飛機

等我拎支飲筒出黎先~

高科技探測唔信信純肉眼+唔科學嘅方法